中國香港：民進黨當局拒發陳同佳簽證 台灣：台港政府先會談

港媒：民進黨當局拒絕接受陳同佳赴台入境簽證申請
來源：環球網作者：趙友平

2020-10-15 11:47

【環球網快訊】香港無線新聞網剛剛消息稱，民進黨當局拒絕接受陳同佳赴台入境簽證申請。陳同佳涉嫌在台灣殺害香港籍女友潘曉穎。

香港無線新聞網報導截圖

另據香港“星島網”今日（15日）稍早前報導，陳同佳公開表明願意赴台投案，只欠一張入台證。協助陳同佳的聖公會教省秘書長管浩鳴昨日（14日）帶著填有陳同佳個人資料的台灣簽證申請書及其身份證等，到台北經濟文化辦事處（香港），相信是為陳同佳申請入台簽證。

陳同佳（左）與管浩鳴（資料圖）

但據《星島日報》記者所見，管浩鳴離開時所持的文件與進入辦事處時相同。 “星島網”援引消息稱，台北駐港辦事處人員拒絕其申請。

管浩鳴昨日下午現身位於金鐘力寶中心的台北經濟文化辦事處（香港）

台灣“內政部長”徐國勇昨日稱，陳同佳的代表律師只是與士林地檢署聯繫，至今沒有和刑事警察局和陸委會成立的單一窗口聯繫。但陳同佳委託的台灣理律法律事務所回應稱，律師於本月5日與陸委會指定的單一窗口、即“內政部警政署刑事警察局兩岸科”鄭股長等人聯繫會面，接洽陳同佳來台接受刑事偵查相關事宜，之後雙方並多次以電話接洽。

報導稱，此外，香港警務處處長鄧炳強昨天表示，對於陳同佳案件，香港保安局正與相關對口單位磋商如何處理，警方如在執法層面有需要協助的地方，一定會提供協助，但暫時未有收到求助細節。

陳同佳來台投案？陸委會：台港必須先完成相關法律程序
新頭殼newtalk | 謝莉慧 綜合報導
發布 2020.10.14 | 19:56

陸委會副主委兼發言人邱垂正。 圖：謝莉慧/攝（資料照片）

有關協助台灣殺人案疑犯、香港人陳同佳的聖公會教省秘書長管浩鳴今（14）日下午出現在台北經濟文化辦事處，疑似為了陳同佳及他本人申請赴台簽證。對此，大陸委會晚間表示，該案涉及台港雙方管轄權及相關公權力之行使，必須先完成相關法律程序，並由台港雙方政府談好相關事宜，才有陳嫌來台入境問題。

陸委會指出，日前士林地檢署已說明收到陳同佳透過其委任律師的遞狀，同時地檢署也再次呼籲，該案基於事實調查之所需，港府應務實回應早先我方提出之司法互助請求，並協助早日將犯嫌繩之於法，具體實現司法正義。

另陸委會也強調，該案涉及台港雙方管轄權及相關公權力之行使，必須先完成相關法律程序，並由台港雙方政府談好相關事宜，才有陳嫌來台入境的問題。

陳同佳案爭議多 港府：與台無司法互助、強烈不滿我言論
國際中心蔡姍伶/綜合報導

calendar_today
2020-10-15 15:10:57

港女命案兇嫌陳同佳來台一事再度引爆台港司法和主權爭議，有港媒報導稱昨( 14 日)協助陳同佳的聖公會教省秘書長管浩鳴，疑似持著護照等文件現身台灣駐港辦事處，不排除是為陳同佳辦理赴台簽證，但已遭我駐港單位拒絕。台灣陸委會昨天亦表示，該案涉及台港雙方管轄權及相關公權力之行使，必須先完成相關法律程序，並由台港雙方政府談好相關事宜，才有陳嫌來台入境問題。對此港府的最新回應是，台港之間本來就沒有司法互助的相關法律，因此港府不可能違反法律，就陳同佳案向台方提供有關證據，也對台灣當局的言論表達強烈不滿。

台灣又反手
早幾日先話大大個力寶辦公室等佳仔上去搞手續，而家又行番回頭路話單一窗口

港共個初心已經消失咗

陳同佳來台投案 陸委會提出此一前提
三立新聞網

2020年10月15日 下午6:40

記者盧素梅／台北報導

涉嫌在台灣殺害女友的港人陳同佳有意來台投案，陸委會副主委兼發言人邱垂正今（15）日指出，士林地檢署已收到委任律師的遞狀，但是本案基於事實調查之所需，港府應務實回應早先我方提出之「司法互助請求」，合力協助將犯嫌繩之以法，實現司法正義。陳案涉及台港雙方管轄權與公權力行使，雙方應該先談好相關事宜，才有陳嫌來台入境問題。

港共一心想拖台灣政府下水

唔係叫佢申請旅簽
五毛收皮好冇

台灣食硬港共

必須先完成相關法律程序，並由台港雙方政府談好相關事宜，才有陳嫌來台入境問題。

支持臺灣

港府應務實回應早先我方提出之「司法互助請求」，合力協助將犯嫌繩之以法，實現司法正義。陳案涉及台港雙方管轄權與公權力行使，雙方應該先談好相關事宜，才有陳嫌來台入境問題。

屌你老母去死啦你仆街

正常啦大家一早都預左會係咁

台灣陸委會：陳同佳也可赴駐港辦遞件 趕快來投案！

陳同佳投案添新管道 陸委會：也可赴駐港辦遞件
最新更新：2020/10/08 18:41

大陸委員會發言人邱垂正8日表示，除透過聯繫窗口聯絡外，港人陳同佳如要來投案，也可到駐港辦事處遞件申請，「相關簽證事宜，政府會依法處理」。中央社記者賴言曦攝 109年10月8日

（中央社記者賴言曦台北8日電）關於港人陳同佳投案一事，陸委會發言人邱垂正今天說，除窗口聯繫，陳同佳也可到駐港辦事處遞件申請，「我們就會依法處理」。但他也說，目前仍沒收到陳同佳要來投案具體訊息。

大陸委員會今天舉行例行記者會，媒體就陳同佳來台投案進度提問，邱垂正作上述表示。

2018年涉嫌在台殺害同行女友潘曉穎的陳同佳，近日透過錄音檔自稱計劃在本月投案，但至今仍無進一步消息。邱垂正表示，如果陳同佳確定要來台灣面對司法，隨時可以透過聯繫窗口聯絡，台灣已準備就緒，一切依法處理。

媒體詢及陳同佳自行乘飛機以轉機方式來台投案的可能性。邱垂正表示，因2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情，對香港有邊境管制措施，在沒有簽證的情況下，陳同佳不可能以轉機或其他方式來台，因此除與窗口聯絡外，也可到駐港辦事處遞件申請，「相關簽證事宜，政府會依法處理」。

媒體追問若陳同佳本人直接到駐港辦事處，表示要來台投案並辦理證件，是否受理。邱垂正表示，「沒有不受理」，但沒有收到遞件，陳同佳可遞件申請，「我們就會依法處理」，「趕快具體行動」。

另外，媒體詢及投案專線是香港或台灣電話號碼，他說，投案專線過去曾公布，電話號碼為02-27535440，這些都是可用的聯繫管道，非常簡單明確。（編輯：周慧盈）1091008

自己睇啦

真係慘 響連登，唔可以唔同意台灣任何一個觀點，唔可以唔支持民進黨；如果唔係就係KMT/蓝尸/五毛